# Тестовое задание

Данный документ описывает тестовое задание, которое должен выполнить кандидат на должность Middle PHP/Laravel Developer.

После выполнения задания ваши решения ожидаем ссылками на собственные репозитории

Время решения ≈ 3 часа

Это стандартный экземпляр Laravel собранный на Sail по средством https://laravel.build/

## Основная задача

В системе одно приложение используется для множества доменов (одно приложение показывает разный контент для разных доменов).
Домены также являются сущностями в приложении.

Есть бизнес задача, производить фильтрацию запросов на домены исходя из: User-Agent, IP-адреса. Также необходимо учесть что в перспективе, могут появиться дополнительные условия, например: _**запрещать доступ с определенных IP адресов только для определенных доменов**_.

Задача - написать основной код для фильтрации запросов. Реализацию сущностей или иных вспомогательных классов можно опустить при желании.

Основная цель - продемонстрировать подход к решению задач.

Плюсом будет, если напиасание тестов (**unit**) под основной код.

## Второстепенные задачи

- Разобраться почему не проходит```tests/Feature/Api/DomainUpdateTest```

- Описать в каких случаях ```tests/Unit/FakerTest```  будет завершаться с ошибкой

## Комментарии к задаче

### Основная задача: 

- Сделал так, чтобы User-Agent и IP-адреса, доступные для домена хранились в отдельных таблицах и связаны с основной через manyToMany. Таким образом у нас один адрес и User-Agent могут быть использованы для нескольких доменов. Так же это решает задачу того, что у некоторых адресов может быть доступ к одним доменам, но запрещён к другим – если у домена и адреса нет записи в pivot-таблице, то и доступа нет.

### Второстепенные задачи:

- В контроллере используется route model binding, и аргумент называется $domain, значит в роуте он должен называться так же (а не id);
- Видимо, из-за того, что faker каждый раз инстанцировался в теле цикла, он не отрабатывал правильно. Если вывести его за тело цикла, то тест будет проходить успешно.